# La Granda Nubmuro



![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Ĉesu Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "La Granda Nubmuro" estas [Cloudflare Inc.](https://www.cloudflare.com/), la usona kompanio. Ĝi ofertas [CDN](https://en.wikipedia.org/wiki/Content_delivery_network)(enhav-liverantan reton) servojn, [DDoS-mildigon](https://en.wikipedia.org/wiki/DDoS_mitigation), [interretan sekurecon](https://en.wikipedia.org/wiki/Internet_security), kaj distribuitajn [DNS](https://eo.wikipedia.org/wiki/Domajna_nomsistemo)(domajnajn servilajn servojn).  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare estas la plej [granda](https://w3techs.com/technologies/history_overview/proxy) MITM-prokuro de la [mondo](https://almanac.httparchive.org/en/2019/cdn)(reversa prokuro). Cloudflare posedas [pli ol](https://w3techs.com/technologies/history_overview/proxy) [80% de la merkata kotizo de CDN](https://w3techs.com/technologies/history_overview/proxy) kaj la nombro da [uzantoj de Cloudflare](../cloudflare_users/) kreskas ĉiutage. [Ili](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) pligrandigis sian reton al pli ol [100 landoj](https://blog.cloudflare.com/cloudflare-network-expands-to-more-than-100-countries/). Cloudflare servas [pli multe](https://wp-rocket.me/blog/cloudflare-use-not/) da retejo-trafiko ol [Twitter](https://eo.wikipedia.org/wiki/Twitter), [Amazon](https://eo.wikipedia.org/wiki/Amazon.com), [Apple](https://eo.wikipedia.org/wiki/Apple), [Instagram](https://eo.wikipedia.org/wiki/Instagram), [Bing](https://eo.wikipedia.org/wiki/Bing_(retejo)) kaj [Vikipedio](https://eo.wikipedia.org/wiki/Wikipedia). Cloudflare ofertas [senpagan planon](https://www.cloudflare.com/plans/) kaj multaj homoj uzas ĝin anstataŭ agordi siajn servilojn ĝuste. Ili interŝanĝis [privatecon](https://eo.wikipedia.org/wiki/Privateco) per [oportuno](https://news.netcraft.com/archives/2013/10/07/phishers-using-cloudflare-for-ssl.html).  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare sidas inter vi kaj origina retejo, agante kiel [landlima patrolagento](https://www.cbp.gov/careers/bpa). Vi ne kapablas konekti al via elektita celloko. Vi konektas al Cloudflare kaj ĉiuj viaj informoj estas deĉifritaj kaj transdonita en reala tempo. Cloudflaro havas [tutmondan vidon](https://web.archive.org/web/20210730102406/https://blog.cloudflare.com/crawler-hints-how-cloudflare-is-reducing-the-environmental-impact-of-web-searches/) en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  La origina reteja administranto permesis al la agento - Cloudflare - decidi, [kiu povas aliri](https://web.archive.org/web/https://gitlab.com/iblech/tor-appeal/issues/1) al sia "_reteja posedaĵo_" kaj difini "_restriktitan areon_".  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Bonvolu rigardi la dekstran bildon. Vi pensos, ke Cloudflare blokas nur [malbonulojn](https://en.wikipedia.org/wiki/Black_hat_(computer_security)). Vi pensos, ke _Cloudflare ĉiam konektite_ (neniam [malleviĝas](https://twitter.com/bengoldacre/status/1146058200887648258)). Vi pensas, ke _laŭleĝaj robotoj kaj [rampantoj](https://en.wikipedia.org/wiki/Web_crawler) povas indeksi vian retejon_.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Tamen [tiuj tute ne veras](../PEOPLE.md). Cloudflare blokas senkulpajn homojn sen kialo. Cloudflare [povas malleviĝi](../HISTORY.md#user-content-cloudflare-incidents). Cloudflare blokas legitajn robotojn.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Same kiel iu ajn [gastiga servo](https://en.wikipedia.org/wiki/Web_hosting_service), Cloudflare ne perfektas. Vi vidos ĉi tiun ekranon eĉ se la [origina servilo funkcias bone](../PEOPLE.md).  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Ĉu vi vere pensas, ke Cloudflare havas 100% [vivdaŭron](https://en.wikipedia.org/wiki/Uptime)? [Vi ne havas ideon](../PEOPLE.md) [kiom da fojoj](../HISTORY.md#cloudflare-incidents) Cloudflare [malsupreniras](https://www.zerohedge.com/markets/major-part-web-offline-cloudflare-suffers-outage). Se Cloudflare malsupreniras, via kliento ne povos aliri vian retejon. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Oni nomas tion en referenco al la [Granda Fajroŝirmilo de Ĉinio](https://www.comparitech.com/privacy-security-tools/blockedinchina/), kiu faras kompareblan laboron [filtri multajn homojn](../PEOPLE.md) de vidado de reteja enhavo (t.e. ĉiuj en [kontinenta Ĉinio](https://eo.wikipedia.org/wiki/%C4%88inio) kaj homoj ekstere) kaj samtempe tiuj, kiuj ne tuŝas vidi dratike malsaman retejon, retejo libera de [cenzuro](https://en.wikipedia.org/wiki/Internet_censorship) kiel bildo de "[tanko-homo](https://en.wikipedia.org/wiki/Tank_Man)" kaj historio de "[Tiananmen Square-protestoj](https://eo.wikipedia.org/wiki/Protestoj_sur_placo_Tian_An_Men)". | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare posedas [grandan potencon](http://digdeep4orxw6psc33yxa2dgmuycj74zi6334xhxjlgppw6odvkzkiad.onion/ghost/mozilla.html). En iu senso, ili kontrolas tion, kion la fina uzanto finfine [vidas](../image/cloudflare_withprivaon.mp4). Vi malhelpas foliumi la retejon pro Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare povas esti uzata por cenzuro. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Vi ne povas vidi cloudflare-retejon se vi uzas negravan retumilon, kiu Cloudflare eble pensas, ke ĝi estas bot(ĉar ne multaj homoj uzas ĝin). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Vi ne povas preterpasi ĉi tiun invadan retumilon sen ebligi Ĝavoskripton. Ĉi tio estas malŝparo de kvin(aŭ pli) sekundoj de via valora vivo. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare ankaŭ [aŭtomate blokas](https://twitter.com/itsybitsydots/status/1212691131508477952) legitajn robotojn/rampistojn kiel Google, Yandex, Yacy, kaj [API-klientoj](../PEOPLE.md). Cloudflare [aktive rigardantas](../PEOPLE.md) "preterpasas cloudflare" komunumon kun intenco rompi legitiman esploradon. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare simile malhelpas multajn homojn, kiuj havas malbonan interretan konekteblecon, aliri la retejojn malantaŭ ĝi (ekzemple, ili povus esti malantaŭ 7+ tavoloj de NAT aŭ dividi saman IP, ekzemple publikan Wifi) krom se ili solvas multoblajn bildajn CAPTCHAojn. En iuj kazoj, [ĉi tio daŭros 10 ĝis 30 minutojn por kontentigi Google](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/23840). | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  En la jaro 2020 Cloudflare ŝanĝiĝis de [Recaptcha de Google](https://en.wikipedia.org/wiki/Recaptcha) al [hCaptcha](https://en.wikipedia.org/wiki/HCaptcha), ĉar [Google volas](https://professionalhackers.in/cloudflare-dumps-recaptcha-as-google-intends-to-charge-for-its-use/), ke Cloudflare pagu monon por ĝia uzo. Cloudflare diris al vi, ke ili zorgas pri via privateco ("[ĝi helpas solvi konzernon pri privateco](https://blog.cloudflare.com/moving-from-recaptcha-to-hcaptcha/)"), sed tio evidente estas mensogo. Temas pri mono. "[hCaptcha](https://www.hcaptcha.com/) permesas retejojn gajni monon por servi ĉi tiun postulon dum blokado de robotoj kaj aliaj formoj de misuzo" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  El la perspektivo de uzanto, ĉi tio ne multe ŝanĝiĝas. Vi estas devigita solvi ĝin. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Multaj homoj kaj programoj estas blokitaj de Cloudflare [ĉiutage](../PEOPLE.md). | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare [ĝenas multajn homojn](../PEOPLE.md) tra la mondo. Bonvolu rigardi [la liston](../PEOPLE.md) kaj pensu, ĉu adopti Cloudflare sur via retejo bonas por sperto de uzanto. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Kio estas la celo de la interreto, se vi ne povas fari tion, kion vi volas? Plej multaj homoj, kiuj vizitas vian retejon, serĉos nur aliajn paĝojn se ili [ne povas](https://www.hostingmanual.net/3-seconds-how-website-speed-impacts-visitors-sales/) ŝarĝi retpaĝon. Vi eble ne blokas iujn ajn vizitantojn, sed la defaŭlta fajroŝirmilo de Cloudflare estas sufiĉe strikta por bloki multajn homojn. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Ekzistas neniu maniero solvi la captcha sen ebligi Ĝavoskripton kaj Kuketojn. Cloudflare [uzas ilin](../PEOPLE.md) por fari retumilon subskribon [identigi vin](https://cryptome.org/2016/07/cloudflare-de-anons-tor.htm). Cloudflare bezonas scii vian identecon por decidi, ĉu vi elekteblas plu trarigardi la retejon. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  [Tor-uzantoj](https://www.torproject.org/) kaj [VPN-uzantoj](https://airvpn.org/topic/23090-cloudflare-often-bans-my-ip-address/) ankaŭ estas [viktimo](https://blog.torproject.org/trouble-cloudflare) de Cloudflare. Ambaŭ solvoj estas uzataj de multaj homoj, kiuj ne povas pagi sen cenzuritan interreton pro sia lando/korporacio/reto-politiko aŭ kiuj volas aldoni kroman tavolon por protekti sian privatecon. Cloudflare senĝene atakas tiujn homojn, devigante ilin malŝalti sian prokurilon. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Se vi ne provis Tor ĝis ĉi tiu momento, ni sugestas vin [elŝuti Tor Browser](https://www.torproject.org/) kaj viziti viajn plej ŝatatajn retejojn. (konsilo: _Ne ensalutu vian bankan retejon aŭ registara retpaĝo aŭ ili markos vian konton. [Uzu VPN](https://www.vpngate.net/en/) por tiuj retejoj._) | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Vi eble volas diri "_Tor estas kontraŭleĝa! Tor-uzantoj estas krimaj! Tor estas malbona!_". Ne. Eble vi eksciis pri Tor el la televido, dirante, ke Tor povas esti uzata por foliumi [malhelreto](https://eo.wikipedia.org/wiki/Darknet) kaj komerci pafilojn, drogojn aŭ [infana pornografio](https://eo.wikipedia.org/wiki/Infana_pornografio). Kvankam supra aserto estas certa, ke ekzistas multaj merkataj retejoj, kie vi povas aĉeti tiajn varojn, tiuj retejoj ofte aperas ankaŭ sur klarinterreto.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor estis [disvolvita de usona armeo](https://www.nrl.navy.mil/itd/chacs/dingledine-tor-second-generation-onion-router), sed aktuala Tor estas disvolvita de la [projekto Tor](https://www.torproject.org/). Estas multaj homoj kaj organizoj, [kiuj uzas Tor](https://blog.torproject.org/tor-misused-criminals) inkluzive de viaj estontaj amikoj. Do, se vi uzas Cloudflare en via retejo, vi blokas realajn homojn. Vi perdos eblajn amikecojn kaj komercajn aferojn. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Kaj ilia DNS-servo, [1.1.1.1](https://1.1.1.1/), ankaŭ filtras uzantojn de vizitado de la retejo redonante [falsan](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/32915) IP-adreson [posedatan de Cloudflare](https://www.reddit.com/r/CloudFlare/comments/hiqm4u/no_cloudflare_website_is_loading/),  lokgastigo IP kiel "127.0.0.x", aŭ simple redonas nenion. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS ankaŭ [rompas](https://twitter.com/bowranger/status/1213031783576428550) [interretan](https://twitter.com/jb510/status/1212521533907668992) [programon](https://twitter.com/No_Style/status/1201525422795710466) [de](https://twitter.com/daemuth/status/1187758306535903233) [inteligenta](https://twitter.com/gregortorrence/status/1183102089439805441) [telefono](https://www.reddit.com/r/CloudFlare/comments/gmfm4i/us_bank_website_is_not_in_cloudflare_dns/) [al komputila ludo](../PEOPLE.md) pro ilia falsa DNS-respondo. Cloudflare DNS [ne povas pridemandi](../PEOPLE.md) iujn bankajn retejojn. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Kaj jen vi eble pensas,<br>"_Mi ne uzas Tor aŭ VPN, kial mi zorgu?_"<br>"_Mi fidas Cloudflare-merkatadon, kial mi zorgu_"<br>"_Mia retejo estas HTTPS kial mi devas zorgi_" | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Se vi vizitas retejon, kiu uzas Cloudflare, vi dividas viajn informojn ne nur al retejposedanto sed ankaŭ Cloudflare. Jen kiel la [inversa prokuro](https://en.wikipedia.org/wiki/Reverse_proxy) funkcias. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Estas neeble [analizi](https://blog.cloudflare.com/the-csam-scanning-tool/) sen [deĉifrado de TLS-trafiko](https://github.com/nym-zone/block_cloudflare_mitm_fx/issues/15#issuecomment-354773389). | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare scias ĉiujn viajn datumojn kiel krudan pasvorton. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  "[Cloudbleed](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudbleed)" povas okazi iam ajn. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  La HTTPS de Cloudflare neniam estas fino-al-fino. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Ĉu vi vere volas dividi viajn datumojn kun Cloudflare, kaj ankaŭ 3-longo agentejo? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Interreta profilo de la uzanto de Interreto estas "produkto", kiun la registaro kaj grandaj teknologiaj kompanioj volas aĉeti. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Usona [Departemento pri Hejma Sekureco](https://www.dhs.gov/) diris:<br><br>"Ĉu vi havas ideon, kiom valoraj estas la datumoj? Ĉu ekzistas ebleco, ke vi vendu al ni tiujn datumojn?"  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare ankaŭ ofertas senpagan VPN-servon nomatan "[Cloudflare Warp](https://blog.cloudflare.com/1111-warp-better-vpn/)". Se vi uzas ĝin, ĉiuj viaj plurfunkciaj telefonoj (aŭ [via komputilo](https://techniapps.com/2019/09/26/download-cloudflare-warp-vpn-for-pc-windows-10-mac/)) konektoj estas senditaj al serviloj de Cloudflare. Cloudflare povas scii, kiun retejon vi legis, kian komenton vi eldonis, kun kiu vi parolis, ktp. Vi volontulas donante [ĉiujn viajn informojn](https://github.com/privacytoolsIO/privacytools.io/issues/374#issuecomment-478686469) al Cloudflare. Se vi pensas "Ĉu vi ŝercas? Cloudflare estas sekura." tiam vi devas lerni kiel [funkcias VPN](https://en.wikipedia.org/wiki/VPN). | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare diris, ke ilia VPN-servo [rapidigas](https://www.wired.com/story/cloudflare-says-new-vpn-service-wont-slow-you-down/) vian interreton. Sed VPN igas vian interretan konekton pli _malrapida_ ol via [ekzistanta konekto](https://techcrunch.com/2019/04/01/cloudflares-warp-is-a-vpn-that-might-actually-make-your-mobile-connection-better/). | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Vi eble jam sciis pri la [prisma](https://eo.wikipedia.org/wiki/PRISM) skandalo. Estas vere, ke [AT&T](https://en.wikipedia.org/wiki/AT%26T) permesas al [NSA](https://eo.wikipedia.org/wiki/Nacia_Sekureca_Agentejo) [kopii ĉiujn interretajn datumojn](https://www.cnet.com/news/at-t-lets-nsa-hide-and-surveil-in-plain-sight-the-intercept-reports/) por gvatado. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Ni diru, ke vi laboras ĉe la NSA, kaj vi volas _interretan profilon de ĉiu civitano_. Vi scias, ke plej multaj [blinde fidas Cloudflare](https://twitter.com/search?f=live&q=Cloudflare) kaj uzas ĝin - nur unu centralizita enirejo - por prokrasti ilian kompanian servan konekton ([SSH](https://blog.cloudflare.com/public-keys-are-not-enough-for-ssh-security/)/[RDP](https://blog.cloudflare.com/cloudflare-access-now-supports-rdp/)), [retmesaĝo](https://developers.cloudflare.com/email-routing/), personan retejon, babilejon retejo, foruma retejo, banka retejo, asekura retejo, serĉilo, sekreta membro retejo, aŭkcia retejo, [butikumado](https://www.cloudflare.com/case-studies/shopify-powering-the-biggest-shopping-weekend-of-the-year/), filmeto retejo, [ludretejo](../image/README.md), NSFW-retejo, kaj kontraŭleĝa retejo. Vi ankaŭ scias, ke ili uzas la DNS-servon de Cloudflare ("_1.1.1.1_") kaj VPN-servon ("_Cloudflare Warp_") por "_Sekura! Pli rapide! Pli bona!_" interreta sperto. Kombinante ilin kun IP-adreso, retumila [spuro](https://github.com/VeNoMouS/cloudscraper/issues/209#issuecomment-624853689), kuketoj kaj RAY-ID utilos por konstrui interretan profilon de celo. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Vi volas iliajn datumojn. [Kion vi faros](https://www.reddit.com/r/privacy/comments/1gb0pa/how_prism_actually_works_1520_att_fiber_optic/)? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare estas mielpoto.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Senpaga mielo por ĉiuj. Kelkaj kordoj alligitaj.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Ne uzu Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
| **Malcentralizi la interreton.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Bonvolu daŭrigi al sekva paĝo:  "[Etikaj Aferoj](eo.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Datumoj kaj Pli da Informo
</summary>


Ĉi tiu deponejo estas listo de retejoj malantaŭ "_La Granda Nubmuro_", blokante Tor-uzantojn kaj aliajn CDNojn.


**Datumoj**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Uzantoj de Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare Domajnoj](../cloudflare_users/domains/)
* [Ne-Cloudflare CDN-uzantoj](../not_cloudflare/)
* [Anti-Tor uzantoj](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Pli da informo**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [La Granda Nubo](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt) de [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Elŝutu kiel: PDF [ĉi tie](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), ePUB [ĉi tie](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * `BookRix GmbH` estis forigita de la originala eBook (ePUB) pro malobservo de kopirajto de CC0-materialo
* [Ikono de Padlock indikas sekuran SSL-konekton establita per MITM](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835) de Anonimo
* [Bloku Tutmonda Aktiva Adversa Nubmuro](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351) de nym-zone
  * La bileto estis vandaligita tiom multajn fojojn.
  * Forigita de la [Projekto Tor](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html). Vidu bileton [34175](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175).
  * Lasta arkiva bileto [24351](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Observejo Cloudflare](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Kritiko kaj polemikoj](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies) de Vikipedio
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Kion vi povas fari?
</summary>

* Bonvolu legi [nian liston de rekomendindaj agoj](eo.action.md) kaj dividu ĝin kun viaj amikoj.

* Bonvolu legi [la voĉon de alia uzanto](../PEOPLE.md) kaj skribu viajn pensojn.

* Serĉi ion sur [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* Bonvolu ĝisdatigi la domajnan liston: [Enlistigi instrukciojn](../INSTRUCTION.md).

* Bonvolu aldoni Cloudflare aŭ projekton rilatan eventon al [historio](../HISTORY.md).

* Bonvolu provi kaj skribi novan [Ilon/Skripton](../tool/).

* Jen iuj [PDF/ePUB](../pdf/) por legi.



---

### Pri falsaj kontoj

Ni scias pri la ekzisto de falsaj kontoj, kiuj anstataŭas niajn oficialajn kanalojn, kiel Tvitero, [Vizaĝlibro](https://www.fsf.org/facebook), Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, kaj Villages.
**Ni neniam demandas vian retpoŝton.
Ni neniam demandas vian nomon.
Ni neniam demandas vian identecon.
Ni neniam demandas vian lokon.
Ni neniam petas vian recenzon.
Ni neniam petas vin sekvi en sociaj amaskomunikiloj.
Ni neniam demandas vian interkonan retejon.**

# NE FIDU FALSAJ KONTOJ.


---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
